nginx_jenkins
=============

1. Устанавливает nginx и jenkins
2. Доступ до jenkins через nginx
3. Jenkins не доступен извне на своем порту (то есть биндится на локалхост)
4. При повторном запуске playbook, ничего не должно переустанавливаться. Если удалить nginx и запустить playbook соответственно, должен переустановиться nginx.

В файле tasks/main.yml закоментированы строки начинающиеся с notify: - это сделано для облегчения тестирования роли в докер. Если роль зудет запускаться не в контейнере, то эти строки можно раскоментировать, тем самым разрешив хэндлеры, которые отвечают за перезапуск и перезагрузку сервисов nginx и jenkins


Переменные
----------

*defaults/main.yml*

**jenkins_port** - порт на которос слушает jenkins

**nginx_port** - порт на которос слушает nginx

**server_name** - имя сервера на которое будет отзываться jenkins проксируемый через nginx

Тесты
-----

Роль можно протестировать в молекуле. Тесты написаны под докер, поэтому нужен сам докер, молекула и её дравер под докер.

Для того чтобы убедиться в п.4 выполнить сначала:

```
molecule converge
```

Затем

```
molecule side-effect
```

Этот шаг удалит nginx
А затем повторно выполнить

```
molecule converge
```

И в процессе, все шаги будут иметь статус OK, только лишь установка nginx будет иметь статус changed что и требовалось. Но это касается не только установки nginx но и любого другого шага.

Полный же список тестов запускается так:

```
molecule test
```